[成地精]李稻葵預言15年後 內地中產達8億人

金磚國家新開發銀行首席經濟學家、清華大學中國經濟思想與實踐研究院創始院長李稻葵【圖】，在發布《新中國70年經濟學總結》中，展望未來30年的中國經濟。他認為，中國將成為全球最大經濟體，2025年左右邁入高收入國家行列，2049年達到高收入國家平均水平；中國特色現代化市場經濟體制將逐步成形，與西方市場經濟體系互相借鑑補充；中等收入群體在未來15年將實現倍增，規模從4億人增長到8億人。

2049看齊高收入國平均水平

回顧總結新中國70年以來的經驗，他分析主要可以分為兩個階段，前30年的經濟學經驗主要有兩個，首先是公共衞生、基礎教育和基礎設施是長期經濟發展的基礎；其次是自主創新是完全可行的，但條件是必須要積極對外學習，且要吸引人才，用好人才。

與此同時，他也指出，新中國前30年經濟發展的一些教訓值得借鑑，包括政府全面替代市場機制的後果，是經濟發展效率極其低下；經濟發展離不開政府決策者正確的激勵；以及決策權的過度集中導致重大決策失誤。

對於改革開放40年來的經濟學總結，李稻葵認為主要有5方面經驗值得中外學者和政府人士學習和借鑑。一是中國過去40年來，新企業的快速創立和發展激發了市場活力；二是土地使用權的快速轉換為市場化改革提供動力；三是金融深化與金融穩定助長經濟快速發展；四是學習為導向的對外開放，讓中國經濟發展提供了較好的外部經驗；五是審慎的宏觀調控使得中國經濟實現穩健發展。

降低標準14億中產都得啦

或者殺晒d低端人口

如果未解體都有機會嘅

小學生當政

以為條gdp成長線會繼續上去 快超英趕美

有無去過三四線城市㗎
好多爛尾樓
連商場都可以爛尾

又放流料欺騙牆內人

中產改名做冚家鏟咪有14億囉

月入3000=中產

第一步，先殺盡低端人口
第二步，把中產階級定義大幅降低

恭喜你，現在是全民皆中產了!